• يوجد 28 حرفًا في القرآن الكريم.
• من أجل تلاوة القرآن بشكل صحيح ، من المهم نطق الحروف وفقًا لقواعد النطق ، مع الانتباه إلى جودة الحروف المتحركة.
• يجب تعلم النطق الصحيح للأحرف من قارئ متقن.
• الحرف "لا" ليس حرفًا منفصلاً ولكنه مزيج من "لام" و "ألف".
• من هذه الحروف ، هناك 7 أحرف مكتوبة بخط سميك (الحروف الساكنة اللافتة للنظر) مكتوبة باللون الأحمر: (خ ص ض ط ظ غ ق ق) ومع ذلك ، فهذه الأحرف عبارة عن أحرف استعلاء هذا يعني أنه يجب نطق هذه الأحرف بفم ممتلئ. يجب نطق جميع الحروف الأخرى مرققة، ما عدا حرف (ر) raa الذي له شروط خاصة في نطقه 
• 3 أحرف ذات صوت لثوي(ث ذ ظ)
لنبدأ 😊:
